%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ dot -Tpdf -o compression-huffman.pdf compression-huffman.dot
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{setspace}
\usepackage[a5paper, margin=0.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\columnseprule}{2pt}

\begin{document}

\section*{Algorithme de Huffman}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\textwidth]{compression-huffman}
\end{center}

Décoder le texte suivant (\emph{Page d'écriture}, de Jacques Prévert):

\begin{multicols}{2}
  \setstretch{2.5}
  1000%
  011%
  1000%
  001\\
  001%
  011%
  001%
  000\\
  000%
  011%
  000%
  11110\ldots\\
  1111111 ! 101011%
  1110%
  101111\\
  1000%
  011%
  1000%
  001\\
  001%
  011%
  001%
  000\\
  000%
  011%
  000%
  101000%
  11110\\
  101100%
  110000%
  01001-101110\\
  111110%
  1111110%
  110100%
  1110%
  110101\\
  1001%
  1110%
  110011\\
  1001%
  01000\\
  1001%
  101001 :\\
  110010-01011\\
  01010%
  11011%
  01011\\
  101101 !\\
  110001%
  01001%
  101010\\
  011%
  01010%
  11011%
  1001\\
\end{multicols}

\pagebreak

\section*{Algorithme de Lempel-Ziv (simplifié)}

Décoder le texte suivant (\emph{Déjeuner du matin}, de Jacques Prévert), sachant que \emph{(7, 3)} signifie : « Revenir 7 mots en arrière, et copier 3 mots ».

\begin{multicols}{3}
  \setstretch{3}
  Il a mis le café\\
  Dans la tasse\\
  (8, 4) lait\\
  (8, 3) de (13, 1)\\
  (10, 4) sucre\\
  (10, 1) (21, 2) au (15, 1)\\
  Avec la petite cuiller\\
  (14, 2) tourné\\
  (3, 2) bu (14, 4)\\
  Et (8, 2) reposé (32, 2)\\
  Sans me parler\\
\end{multicols}
\end{document}
